Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.
Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

let - переменная, которая может меняться, не видна до объявления и видна только в области фигурных скобокю
Что было в Вегасе(фигурных скобках) - остается в Вегасе(фигурных скобках).

const - максимально схожая с let, за исключением того, что ее нельзя менять в последсвии.

var - переменная, которая может меняться, видна даже в начале программы и имеет область видимости во всей программе.

Из-за широкой области видимости может возникать много путаницы и неудобств при командной работе.

Нужно держать в голове что var может перезаписаться и сломать выполнение программы.